---
title: "Ingrid Ni Braoahbahain"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Fate Básico)
language: br
---


Crescida no Reino da Ilha de Esmeralda, Avalon, Ingrid Ni Braoahbahain (Ingrid Brabham no "Mundo Exterior") ao nascer teve um soritlégio sobre ela cantado: "_Ponte entre dois mundos / Caminho a ser seguido / Destino de ambos unidos / No grande sinal de triunfo_". 

Antes de que ela fosse, porém, mandada para o Mundo Exterior, ela foi treinada nos mistérios místicos das curas e na sabedoria da Religião e do Povo Antigo, conhecido no Mundo Exterior por Wicca. Como parte do treinamento, ela foi iniciada nas artes da dança, canto e música, além nos mais diversos ritos, inclusive aqueles de cunho mais sexual. 

Após sua formação básica, começou a fazer pequenas viagens para fora de Avalon, e pode presenciar a Guerra. Nesse momento, decidiu sair para o mundo e continuar atuando no mundo. E com isso, procura entender o sortilégio sobre sua cabeça e como poderá influenciar o mundo. 

Ela é muito alta para a idade e parece em nada a "bruxa" típica, sendo bela e de voz suave. Suas vestes são sempre simples e elegantes, e quando pode gosta de usar enfeites feitos de materiais naturais, como couros, flores, galhos e seixos. 

Sua voz é suave e tem cadência irlandesa, o que permite a ela "disfarçar-se" de irlandesa, o que com a ajuda dos documentos "verídicos" que conseguiu permite que ela passe-se por irlandesa. 

Como Primordial, apenas recentemente conheceu outros, principalmente Hannah Striker, a quem têm um certo amor maternal. Não tem problemas com Angelus, independentemente do fato de ele estar mais ligado à Ordem de São Silvestrino, que vivem uma "paz inquieta" com os Wicca.

---

## Ingrid Ni Braoahbahain

### Aspectos

|                **Tipo** | **Aspecto**                                                           |
|------------------------:|:---------------------------------------------------------------------:|
|              _Conceito_ | _Sacerdotisa de Avalon e Primordial_                                  |
|           _Dificuldade_ | "O Mundo Exterior é Estranho" - dificuldade com lidar com nosso mundo |
|              _Infância_ | _A Beleza de Deusa_                                                   |
|               _Guerra!_ | _Vaticinada a ligar os dois mundos_                                   |
|             _Aventura!_ | _Mistérios da Religião Antiga_                                        |
| _Participação Especial_ | _Abençoada pelas musas_                                               |
| _Participação Especial_ | _"Hannah precisa de um colo e Radaj de um amigo. Serei ambos"_        |

### Perícias


|          **Nível** | **Perícia**  | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** |
|-------------------:|:------------:|:-----------:|:-----------:|:-----------:|
| _Excepcional (+5)_ | Mistérios    |             |             |             |
|       _Ótimo (+4)_ | Ofícios      |             |             |             |
|         _Bom (+3)_ | Empatia      | Vontade     |             |             |
|    _Razoável (+2)_ | Conhecimento | Comunicação | Contatos    |             |
|     _Regular (+1)_ | Enganar      | Roubo       | Furtividade | Percepção   |

### Façanhas [ Recarga: 5 ]

+ **Herbalismo:** pode utilizar _Mistérios_ no lugar de _Conhecimento_ para testes de Cura de Consequências Físicas;
+ **Cosmopolita:** +2 ao _Superar Obstáculos_ com _Comunicação_ ao interagir com pessoas em cidades grandes
+ **Virtuoso (Harpa):** +2 em todos os testes de _Ofícios_ ao se apresentar artísticamente usando harpa
+ **Poliglota:** +2 em testes de _Superar Obstáculos_ com  _Conhecimento_ relativos a idiomas
+ **Magia de Avalon**
    + **Permissão:** Aspecto de Sacerdotisa de Avalon
    + **Custo:** Façanha e Perícia (Mistérios)
    + Pode realizar efeitos mágicos por meio da perícia Mistérios, envolvendo todo o tipo de truques e vaticínios, além de invocações das forças da natureza. A magia _Wicca_ tende a ser de cunho mais natural e mais ligada ao fluxo da natureza;
        + `O`{: .fate_font} usar Magia para _Superar Obstáculos_ pode envolver utilizar forças naturais para remover coisas do caminho;
        + `C`{: .fate_font} pode-se utilizar a Magia de Avalon para _Criar Vantagens_, como gerar _Pontes de Vinhas_ para que aliados atravessem ou uma _Prisão de Espinhos_ para conter um inimigo
        + `A`{: .fate_font} Pode utilizar essa perícia para _Atacar_ por meio de elementos como _Vinhas Sufocadoras_ ou mesmo (com rolamentos altos o bastante) invocando as forças da natureza;
        + `D`{: .fate_font} Invocando-se uma _Muralha de Espinhos_, ou mesmo uma _Barreira de Vento_ são formas de usar-se Magia de maneira defensiva
        
### Estresse

+ **Físico:** `5`{: .fate_font}
+ **Mental:** `4`{: .fate_font}
